【冇普通既原因 梁畜生既心理面條蟲爆比大家聽】梁振英：不能讓窮人市民主導政治

香港佔中迄今已超過3週，日前香港特首梁振英接受外國媒體訪問，強調將堅定維護北京的立場，對於佔中人士爭取的「真普選」表示不可接受，因為這樣會導致較窮的市民成為主導政治的聲音。

梁振英接受外國媒體訪問，強調將堅定維護北京的立場，對於佔中人士爭取的「真普選」表示不可接受，因為這樣會導致較窮的市民成為主導政治的聲音。（彭博社）

梁振英接受外國媒體訪問，強調將堅定維護北京的立場，對於佔中人士爭取的「真普選」表示不可接受，因為這樣會導致較窮的市民成為主導政治的聲音。（彭博社）

梁振英昨日在禮賓府接受了包括《金融時報》、《紐約時報》和《華爾街日報》在內的英美三家媒體的專訪。他承認很多示威者是因為香港缺乏社會階級流動和房價過高而感到憤怒，但他也強調民粹壓力是他抗拒示威者訴求的重要原因。

據《紐約時報》報導，梁振英的談話反映的是香港菁英階層的普遍看法，不信任一般大眾治理這個城市的能力。他的論點可能會再次激怒那些因對經濟情勢不滿，由年輕一代帶動的街頭抗爭民眾，要求改變香港的政治未來。

梁振英表示，如果按照學生要求在普選行政長官時實行公民提名，選舉將變成「數字遊戲」，選舉將傾斜至勞動人口和收入低於1800美元的市民，做法並不可行。

梁振英強調，他希望今日舉行的高官與學生領袖對話，可以緩和緊張局勢。但《紐時》分析，他的此番言論，顯示他依然在捍衛與一般市民對立的政治制度。

打錯字 選